\fancypagestyle{plain}{
\fancyhf{}%
\fancyhead[L]{
	\textsf{27 июля, утро / 28 июля, утро} \\
	\textsf{решение/разбор задач}
}

\fancyhead[C]{\textsf{9-3}}


\fancyhead[R]{
	\textsf{Люлина, Беляков / Люлина, Барыгин} \\
    \textsf{термодинамика}
}

\fancyfoot[C]{\thepage}
}

\pagestyle{plain}

\setcounter{notask}{1}
\graphicspath{ {parts/9/days/pics/} }

\task{а. Какая нужна вынуждающая сила, чтобы осциллятор массы $m$ с коэффициентом затухания $\gamma$ начал совершать гармонические колебания с собственной частотой $\omega_0$ по закону $x = A \cos (\omega_0 t - \varphi)$?\\
б. Амплитуда вынуждающей силы равна $F_0$, ее частота $\omega= \omega_0$. Определите амплитуду вынужденных колебаний. Во сколько раз она больше отклонения осциллятора при действии постоянной силы $F_0$?}
\task{Если в холодильнике стоит только одна банка с вареньем, его компрессор в установившемся режиме включается через каждые $T_1 = 30$ мин и работает $\tau_1 = 6$ мин. Если в него поставить 11 банок варенья, то в установившемся режиме он будет включаться каждые $T_2=150$ мин. Как часто будет включаться пустой холодильник? Найдите время $\tau_2$ работы компрессора, когда в холодильнике 11 банок варенья и время $\tau_3$ работы компрессора, когда холодильник пуст.\\
Указание: Регулятор задает температуру $t$ внутри холодильника в небольшом интервале $t \pm \Delta t/2$. Когда температура становится равной $t + \Delta t/2$, холодильник включается, когда она снижается до $t - \Delta t/2$, холодильник выключается. Мощность теплообмена с окружающей средой считайте постоянной.}

\task{В лаборатории в четырех стаканах находилась разное количество одинаковой жидкости при разных температурах. После проведения эксперимента связанного с переливанием и смешиванием, в трех стаканах оказалось другое количество жидкости при новых температурах. Сколько и при какой температуре осталось жидкости в четвертом стакане? Теплоемкостью стаканов, потерями жидкости и теплообменом с окружающей средой пренебречь.}
\vspace{1mm}
\begin{center}
\includegraphics[width=120mm]{the6}
\end{center}

\taskpic{Пространство между двумя коаксиальными металлическими цилиндрами заполнено водой, находящейся при температуре $t_0 = 20 ^\circ $C. Расстояние между цилиндрами равно 1 мм и значительно меньше их радиусов. Цилиндры подключают к источнику постоянного напряжения $U = 42$ В. Через какое время вода между цилиндрами закипит? Теплоёмкостью цилиндров и потерями теплоты пренебречь. Атмосферное давление нормальное. Плотность воды $\rho = 1000$ кг/м$^3$, удельная теплоёмкость воды $c = 4200$ Дж/(кг$\cdot ^\circ$C), удельное электрическое сопротивление воды $r = 3200$ Ом$\cdot$м.}{\includegraphics[width=35mm]{the7}}

\vspace{0.5cm}

\textbf{\Large Сканы работ:}

\begin{figure}[h]
    \centering
    \includegraphics[scale = 0.6,angle=90]{parts/9/days/pics/351}
\end{figure}
\begin{figure}[h]
    \centering
    \includegraphics[scale = 0.6,angle=90]{parts/9/days/pics/352}
\end{figure}
\begin{figure}[h]
    \centering
    \includegraphics[scale = 0.7]{parts/9/days/pics/353}
\end{figure}

\clearpage

%%% Local Variables:
%%% mode: latex
%%% TeX-master: t
%%% End: